（出去既入嚟）6 9注 意 事 項

行動備忘

裝備
1. 口罩
2. 雨遮
3. 眼罩
4. 手套
5. 帽
6. 黑超
7. 防毒面具
8. 替換衣服
9. 繃帶
10. 散銀/散紙
口罩係必備，鏡頭影到全相嘅話，一旦被捕=斷正冇得打。雨遮可攻可防，縮骨遮又易拎，帶埋冇壞。手套、眼罩、帽、黑超就optional，是乎你想做幾多野/行得幾前。防毒面具就係如果你覺得會有催淚彈，甚至你想處理催淚彈嘅話。替換衣服就係天時暑熱方便你舒服啲，當然都有其他功用（請閱［水炮車］一欄）。繃帶就係助人助己，示威場合有人受傷少不免，另類功用就請閱［水炮車］一欄。散銀/散紙就都係必備，無論去示威現場定離開示威現場，用八達通就會有跡可尋，散紙就無得追。

事前準備
1. 準備架生，睇返［裝備］一欄。
2. 組隊，有同伴有照應，唔係死左都唔知咩事。最好嘅人數上限係5-6人，多過呢個數就大家難顧哂所有人，有分岐果時又難有共識。
3. 隊員信得過嘅話，請俾大家都知道大家全名。一旦有同伴被捕，可以交全名俾法律人士跟進救人。
4. 睇一次示威地帶周圍嘅地圖。逃跑時候，啲細街窄巷會幫到你。如果係港島，金鐘、灣仔、中環嘅，有時間請先睇一次。
5. 夾定失散時嘅集合地點。兵荒馬亂易失散嘛，一失散就自動波去約定地點集合先，再從長計議。再者，根據928催淚彈日嘅經驗，現場一旦太多人，電話線路會擠爆，手機會打唔到電話同上網，所以更需要約好失散後嘅集合點。
6. Mark定法律支援電話，直頭要背埋佢。一旦被捕，可以叫律師救你。背埋佢係因為，被捕後手機肯定被收，搵唔到律師就任狗處置，極危險。

現場應變
1. 警棍攻擊：冇遮/其他防具切勿上前。警棍最少打瘀打腫你，亦可以打斷骨，最嚴重就係打爆頭。盾狀物件可以抵擋，但亦只限抵擋。警棍弱點係距離短，克制方法係用俾佢更長嘅物件反攻，你打到佢，佢打你唔到。長遮/縮骨遮拉盡，係可以長過警棍。不過反擊一兩下就好走人啦，隻抽長遠計都係冇著數，狗始終體格贏大多數人，而且對方隨時有增援加入，一旦多人打少人都係死。可以遠距離攻擊嘅物件都係反警棍手段，例如石頭之類，不過都係果句，反擊果下一成功好走啦。
2. 胡椒噴霧：中距離攻擊武器，噴中臉就失去行動能力。有眼罩+口罩就可將佢無效化。如果要反擊嘅話就只可用比佢攻擊距離更遠嘅物件，例如上述嘅石頭果啲。
3. 催淚彈：令到你呼吸/眼口鼻好辛苦咁，近距離索幾啖可以嘔。應對措施可參考2014，跟隨人群後退，等煙散去再跟人群上前。反擊手段有2種，第一係戴隔熱手套（如有）拎起（當然你都要有防毒面具之類啦，唔係點行近），然後扔返去狗度；第二係有裝左水嘅水桶，戴隔熱手套執起，再扔入水桶。催淚彈仲要提防嘅係，除左放毒煙同彈殻係高熱，催淚彈殻射出黎係可以打死人，當年韓國就有後生仔俾催淚彈殻打爆頭死亡，所以要小心要避開。
4. 速龍隊：多數著短袖深藍衫，配頭盔，手上揸棍。簡單講就係速度快、攻擊力高，用黎快速清場。佢地多數以毆打示威者為優先，拘捕示威者為次要，因為清場係佢地目標。正如打機咁，速高攻高嘅代價係防禦力低，你見佢地著短袖衫就知。由於速高攻高，同佢地硬碰非常不利，見到佢地就後退為上。佢地都只用棍，攻擊距離有限，後退到安全距離，再用遠攻可破之。
5. 水炮車：班狗話暫時唔會用水炮車住，但敵人講嘅野信一成都死。水炮車威力係大，俾佢射中唔係let’s get wet咁簡單，啲水係一定高水壓，打中可以斷骨，而且攻擊距離由中至遠，一開水炮車請走為上策。印象中記得狗新買嘅水炮車仲搭載一個特別功能：射出油漆液體，而啲油漆射落人身上係唔易洗甩，作用係mark低邊個有份示威，行係街上見到就可以拘捕。所以請帶多件衫替換，如果痴係皮膚，就用其他野遮返，個人建議係繃帶，扮傷，但事實係遮住油漆。
6. 音波炮：狗好似未有呢樣，不過巡例大家知下都可以嘅。有耳塞就塞耳，冇就掩耳然後拿拿聲走佬。
7. 開槍：最壞最致命情況，除左即刻雙手掩頭然後走佬，冇其他野係應該做。如果地形限制走唔得遠，請盡快搵可以掩護你嘅物件，然後匿係後面。

被捕需知
1. 請謹記第一鐵律：狗嘅任何動作，打你嚇你氹你，目的都係要你開口講野。死都唔好講野。
2. 除左名同身分證號碼，冇野係需要講俾佢聽。
3. 你有權打電話搵人同搵律師。
4. 律師黎之前咩都唔講、咩都唔簽。
5. 落口供果時，醒目嘅人只有「我冇野講」呢一句對白。
6. 冇人有權解鎖你手機。
7. 你有權食野、飲水、去廁所、去醫院驗傷。
8. 搜身時冇人可以要求你除衫除褲。
9. 女人只可以由女警搜身，女性請保障自己，勿被淫警侵犯。
10. 落完口供一定要檢查清楚，睇下有冇啲你冇講過嘅野，同埋要求有副本俾返你。
11. 如果同其他示威者一齊被困係臭格，盡量守望相助。

個人補充幾句：
大家無論幾想做到野都好，請以生存為第一優先。生存，即係不受傷、不被捕。今時唔同往日，2014最多告你非法集結、襲警，過左2016，只要佢想告，都可以告暴動。暴動入罪容易，3人或以上非法集結，作出令社會唔安寧行為，就入得罪。刑期唔洗講大家都知，數以年計。局勢惡劣到今日，已經唔係講玩，請大家必須必須保持高度危機意識。再者，港共明顯冇諗住讓步，2014時國際同中國仲係交好，港共打擊示威仍唔可以太核突，但有睇近半年新聞都知，國際諸國同中國已經抹哂面，引渡條例修訂亦意味左中國已經決定犧牲香港同國際嘅關係及利益，所以港共打擊示威已經冇需要顧手段核唔核突。即係任何可以打擊示威嘅手段，港共都會用。今次唔係講玩，我絕對唔希望任何人受傷、被捕，甚至死亡。懇請大家，以生存為首要目標，其他野見機行事做得就做，唔好蠻幹。出黎搞咁多野都係為左求生，唔係求死，請大家記住記住記住。

.

推

閲

對面放狗如何應對

重要既係人數呀比你重形裝備都沒用啦

建議電話set自己張相做wallpaper先

免得俾人屈偷電話 你無需要解鎖情況下證明到電話係自己既

-遊行起點：銅鑼灣維多利亞公園中央草坪 （維園草地）
-遊行路線：維園草地起點>高士威道> 禮頓道>伊榮街>邊寧頓街>軒尼詩道西行車路>金鐘道>樂禮街>夏愨道>添美道>立法會外行人路終點
-集合時間：2：30PM
-起步時間：3：00PM（或維園草地達八成滿）
-衝定唔衝，自己執生
-記得宗旨：不散

溫和：
【長期置頂】69反送中遊行須知整合

[懶人包] 第一次參加遊行的常見疑問Q&A

【極重要】69遊行記得帶防Rfid卡套

勇武：
食放題須知，全部資料，一世受用

[law撚］被捕人仕須知

［抗爭手冊］End game前準備

黑色三毛警告信號現正生效 6月8日16時

表示連登 facebook 網絡廣泛地區已錄得或預料會有每秒三毛回覆量超過70次/禁70次正評的網絡分化攻勢，且攻勢可能持續或於今晚或明朝早上升級。

注意事項
網民應注意username 同 三毛開post 目的 而非三毛post正評數量。
網民應負皮三毛post 入去屌佢老母 而毋須參與分化討論。
鍵盤戰士應努力推正經post 例如準備時項去抵擋三毛攻勢。
三毛會開一啲反共post 減低大家戒心 請細心思考現時網絡上所有言論。
一般市民應少上連登 關電視 而休養等待明天遊行。
鬼得一隻 林奠 其他完全唔重要 。